﻿Auf den Wellen wird gefochten,
Wo Fisch und Fleisch zur See geflochten,
Der eine sticht die Lanz' im Heer,
Der andre wirft sie in das Meer

Ah, Ahoi

Reise, Reise,
Seemann, reise,
Jeder tut's auf seine Weise,
Der eine stößt den Speer zum Mann,
Der andere zum Fische dann

Reise, Reise,
Seemann, Reise,
Und die Wellen weinen leise,
In ihrem Blute steckt ein Speer,
Blutet leise in das Meer

Die Lanze muss im Fleisch ertrinken,
Fisch und Mann zur Tiefe sinken,
Wo die schwarze Seele wohnt,
Ist kein Licht am Horizont

Ah, Ahoi

Reise, Reise,
Seemann, reise,
Jeder tut's auf seine Weise,
Der eine stößt den Speer zum Mann,
Der andere zum Fische dann

Reise, Reise,
Seemann, reise,
Und die Wellen weinen leise,
In ihrem Blute steckt ein Speer,
Blutet leise in das Meer

Reise, Reise

Reise, Reise,
Seemann, reise,
Und die Wellen weinen leise,
In ihrem Herzen steckt ein Speer,
Bluten sich am Ufer leer,
Bluten sich am Ufer leer
